［早早變左劏遊客啦］墾丁旅客恐跌破500萬 比三年前減六成

墾丁有「國境之南」美譽，亦深受港人熱愛，但近年墾丁的旅客人數斷崖式直插，估計今年屏東墾丁國家公園旅客人數將跌破500萬人次，與3年前相比跌幅高達約6成。台觀光局認為與大陸旅客減少有關，不過不少網民認為墾丁消費貴及業界營商不實趕走旅客。

墾丁國家公園管理處統計，3年前該處仍有800萬旅客，但去年開始暴跌，當地今年1月至10月，旅客總數約344萬，比去年同期的484萬，減少了140萬人。去年當地旅客整年合共546萬，因此估計今年當地旅客將不足500萬人。
台觀光局副局長張錫聰解釋，墾丁上半年受大陸旅客減少影響，但下半年和去年人數相若。他認為新旅客先到台北及台中，重遊旅客才會到台南，故未來會加強向新旅客宣傳墾丁。他又透露，政府會與墾丁聯手，推出農業博覽會及運動觀光，又將墾丁落山風包裝成旅遊區，宣傳墾丁豐年祭。
網民對於墾丁旅客大減嗤之以鼻，認為問題不在宣傳，而是當地消費貴，業界營商不實。台網絡紅人兼律師呂秋遠曾分析，若在墾丁5日4夜自由行，當地五星級酒店一晚索價1.2萬（約3,100港元），單是住宿就4.8萬（1.25萬港元），4天租車連高鐵，交通費要3萬（約7,800元），住宿交通合共9萬元（2.3萬港元），他指出這個價錢已經可以去日本京都及沖繩。

滷味太貴惹非議

近日墾丁大街商戶再次爆出醜聞，有旅客在13日於當地「吳師傅滷味」叫了一盤滷味，竟然索價920台幣（下同，約239港元），認為貴也算了，但「味道及新鮮度，實在令人無法接受」。他在自己社交網站抱怨，結果竟傳遍全台，不少人認為個案正是墾丁旅客大減的主因。該店主昨天回應指，根據該旅客的點的菜式，售價應只是約660元（約172港元）。該旅客之後上載收據，證明自己無含血噴人。
有網友扮日本人到該店用日語買滷味，他叫了像番茄般大小的青椒、粗約尾指的豬耳、乒乓球大小的豬腱、鹽酥雞大小的芋簽粿，該店索價205元（約53港元），令網民再起爭議，直斥：「請問是有灑金箔嗎，還是墾丁是在第三次元世界？」
台灣《蘋果日報》/《自由時報》

3萬交通，俾人當儍仔？

台灣最美的風景是人

垃圾台灣
早就比垃圾中國低等

成日吹奏台灣人最好既去左邊?

點解仲有人去亞洲呢d垃圾區
唔去美國歐洲都唔好話自已去旅行

支那外島

墾丁入面d 人全部生藩咁樣

正常發揮

人情味？你有錢比咪有人情味囉

住耐d根本就會知同支那一鳩樣

狗改不了吃屎

4-5年前去過一次，一般遊客價錢又未話好貴既。仲有得唔洗牌揸電單車 好爽風景空氣又好，返香港即刻考牌買車點知兩回事

竟然低等過支那

7年前去住間民宿
原本book咗三晚房
但一到步就颱風 大風大雨邊到都無得去
決定第二日提早出高雄
提早退房都預咗無錢退
點知還鎖匙嗰陣個老闆娘塞返兩日房錢比我地
仲叫我地下次好天再黎墾丁 好好玩咁話
但之後都無再去過了

咪老作新聞啦
台灣最美的風景是人
係咪寫記中國啊

去撚過幾次 班台灣朋友都屌墾丁愈來愈廢。
搵hostel住難，就算有都好廢，上次去到，個廁所臭既，想轉住民宿，貴撚到嚇死人。
條大街廢既，一堆呃鳩人既攤位遊戲，賣既野食味精重撚到。
最垃圾既係海灘，真係唔明點解咁出名，又嘈又多垃圾。
跟住又有一堆想呃鳩人錢既的士

你錯了。班所謂小店既店主真係串過馬撚

講緊劏人又講禮貌
有禮貌著唔劏你？

台灣去過一次就夠 垃圾地方
去日本唔撚好？

無乜大陸人嗰陣去過

有一日踩單車環墾丁，去到中後段斷水斷糧，見到間飄沙舖，想同佢哋買枝水，佢見我哋係遊客又敢環墾丁咁癲（原來全上山路，唔怪之得咁難踩），二話不說送咗枝幾L水俾我哋，仲唔肯收錢

都係環丁中途，今次去到個沙灘，個沙灘因為就打風封咗，有對外國人唔知(得中文告示），個救生員又唔識英文，我哋就埋去幫手。之後救生員送咗兩條台灣糉俾我哋食，同埋吹吓水咁。

其實墾丁幾好玩，不過無咩再去一次嘅衝動就真嘅，加上後期咁多大陸人去，更加唔會想去

墾丁野食唔多掂 日日都去恆春開飯